\chapter{Verteilungssicht}
\mybox[gray!20]{
    \textbf{Inhalt.}
    Die Verteilungssicht beschreibt:

    \begin{enumerate}
    \def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
    \item
    die technische Infrastruktur, auf der Ihr System ausgeführt wird, mit
    Infrastrukturelementen wie Standorten, Umgebungen, Rechnern,
    Prozessoren, Kanälen und Netztopologien sowie sonstigen Bestandteilen,
    und
    \item
    die Abbildung von (Software-)Bausteinen auf diese Infrastruktur.
    \end{enumerate}

    Häufig laufen Systeme in unterschiedlichen Umgebungen, beispielsweise
    Entwicklung-/Test- oder Produktionsumgebungen. In solchen Fällen sollten
    Sie alle relevanten Umgebungen aufzeigen.

    Nutzen Sie die Verteilungssicht insbesondere dann, wenn Ihre Software
    auf mehr als einem Rechner, Prozessor, Server oder Container abläuft
    oder Sie Ihre Hardware sogar selbst konstruieren.

    Aus Softwaresicht genügt es, auf die Aspekte zu achten, die für die
    Softwareverteilung relevant sind. Insbesondere bei der
    Hardwareentwicklung kann es notwendig sein, die Infrastruktur mit
    beliebigen Details zu beschreiben.

    \textbf{Motivation.}

    Software läuft nicht ohne Infrastruktur. Diese zugrundeliegende
    Infrastruktur beeinflusst Ihr System und/oder querschnittliche
    Lösungskonzepte, daher müssen Sie diese Infrastruktur kennen.

    \textbf{Form.}

    Das oberste Verteilungsdiagramm könnte bereits in Ihrem technischen
    Kontext enthalten sein, mit Ihrer Infrastruktur als EINE Blackbox. Jetzt
    zoomen Sie in diese Infrastruktur mit weiteren Verteilungsdiagrammen
    hinein:

    \begin{itemize}
    \item
    Die UML stellt mit Verteilungsdiagrammen (Deployment diagrams) eine
    Diagrammart zur Verfügung, um diese Sicht auszudrücken. Nutzen Sie
    diese, evtl. auch geschachtelt, wenn Ihre Verteilungsstruktur es
    verlangt.
    \item
    Falls Ihre Infrastruktur-Stakeholder andere Diagrammarten bevorzugen,
    die beispielsweise Prozessoren und Kanäle zeigen, sind diese hier
    ebenfalls einsetzbar.
    \end{itemize}

    \hypertarget{_infrastruktur_ebene_1}{%
    \subsection{Infrastruktur Ebene 1}\label{_infrastruktur_ebene_1}}

    An dieser Stelle beschreiben Sie (als Kombination von Diagrammen mit
    Tabellen oder Texten):

    \begin{itemize}
    \item
    die Verteilung des Gesamtsystems auf mehrere Standorte, Umgebungen,
    Rechner, Prozessoren o. Ä., sowie die physischen Verbindungskanäle
    zwischen diesen,
    \item
    wichtige Begründungen für diese Verteilungsstruktur,
    \item
    Qualitäts- und/oder Leistungsmerkmale dieser Infrastruktur,
    \item
    Zuordnung von Softwareartefakten zu Bestandteilen der Infrastruktur
    \end{itemize}

    Für mehrere Umgebungen oder alternative Deployments kopieren Sie diesen
    Teil von arc42 für alle wichtigen Umgebungen/Varianten.

    \emph{\textbf{\textless{}Übersichtsdiagramm\textgreater{}}}

    \begin{description}
    \item[Begründung]
    \emph{\textless{}Erläuternder Text\textgreater{}}
    \item[Qualitäts- und/oder Leistungsmerkmale]
    \emph{\textless{}Erläuternder Text\textgreater{}}
    \item[Zuordnung von Bausteinen zu Infrastruktur]
    \emph{\textless{}Beschreibung der Zuordnung\textgreater{}}
    \end{description}

    \hypertarget{_infrastruktur_ebene_2}{%
    \subsection{Infrastruktur Ebene 2}\label{_infrastruktur_ebene_2}}

    An dieser Stelle können Sie den inneren Aufbau (einiger)
    Infrastrukturelemente aus Ebene 1 beschreiben.

    Für jedes Infrastrukturelement kopieren Sie die Struktur aus Ebene 1.

    \hypertarget{__emphasis_infrastrukturelement_1_emphasis}{%
    \textbf{\texorpdfstring{\emph{\textless{}Infrastrukturelement    1\textgreater{}}}{\textless{}Infrastrukturelement 1\textgreater{}}}\label{__emphasis_infrastrukturelement_1_emphasis}}

    \emph{\textless{}Diagramm + Erläuterungen\textgreater{}}

    \hypertarget{__emphasis_infrastrukturelement_2_emphasis}{%
    \textbf{\texorpdfstring{\emph{\textless{}Infrastrukturelement    2\textgreater{}}}{\textless{}Infrastrukturelement 2\textgreater{}}}\label{__emphasis_infrastrukturelement_2_emphasis}}

    \emph{\textless{}Diagramm + Erläuterungen\textgreater{}}


    \hypertarget{__emphasis_infrastrukturelement_n_emphasis}{%
    \textbf{\texorpdfstring{\emph{\textless{}Infrastrukturelement    \textgreater{}}}{\textless{}Infrastrukturelement n\textgreater{}}}\label{__emphasis_infrastrukturelement_n_emphasis}}

    \emph{\textless{}Diagramm + Erläuterungen\textgreater{}}

}